［研究］不如喺度討論下係《國安法》之下，香港人如何執生生活！

個個都講抗爭，不如照顧下啲執生友
一齊發掘下佢立左法之後，我哋點樣生存好

但首先我要預視一下立法一段時間之後會有咩情況：

香港講到底都係一個中國華人社會，中國人背負左幾千年嘅自卑，又怕死怯懦，利益又重於信念，呢個已經係DNA民族性黎。

係立法初期，社會係未適應嘅時候一定仲有零聲抗爭。 但當佢拉多一兩件，以華人性格多數收聲。 當過咗三四個月之後，法例就會同華人嗰種卑劣民族性產生化學作用，呢個化學作用對比強權會帶來無比嘅殺傷力，共產黨都係靠呢種化學作用牢牢管治中國人。

因為大家都預視到自己係將來會受一段時間嘅壓迫，而人總需要生存，所以個個都因為怕死而係唔夠膽反抗之下唯有苟且偷生。 當呢個環境因素出現之後，人為左求活視野就會狹窄，睇嘢開始短視，所有嘢都著重眼前利益，咁人與人之間嘅互相舉報自然就會出現。 為咗阻止同事升職上位，就算我本身係黃我都會舉報佢。老師亦都會舉報同學，同學之間亦會互篤，鄰舍之間嘅話題亦都只會流於客套說話，到嗰個時候就一定冇人夠膽講抗爭，而人與人之間嘅互信亦都已經全面崩潰。 剩返嘅好人見到咁嘅情況都會被迫同流合污，因為佢都知道當成個社會都冇人講良心嘅時候，而你繼續講良心既話，最終蝕抵嘅就係你自己，而代價並唔係少少金錢，而係以年計嘅牢獄之災，到時係連少少前途都冇埋。

係個個都為咗短期利益下，小市民就弱肉強食，商家佬做生意一樣會變得不擇手段。為咗賺快錢，商品質素自然會下降，係唔講良心下食品都會做假，好彩嘅食你唔死，一個唔小心有毒嘅你死撚左你老竇老母都未必會追究，因為當你老竇追究食環署失職時，世伯就係尋釁滋事，甚至係顛覆國家政權，咁世伯最後一樣唯有當生少過。 而呢啲情況係每隔幾年就會發生幾次，官商當然係勾結啦，死嘅只不過係你地，但都到最後都係唯有當生少過。

共產黨只要捉幾個人祭旗，係華人社會下效果已經可以好大，共產黨完全不費吹灰之力已經將你中國牢牢管治。 而華人嗰種墮落腐敗速度係你想像唔到。

所以執生嘅得一個方法「走」
唔打算抗爭既走！有得走好走，留得喺度嘅一係仲係覺得「冇乜嘢嘅」，一係就預咗做鵪鶉。
但如果最後你都揀做留喺度嘅鵪鶉，你就要有心理準備要面對以上華人腐敗社會嘅生存戰。

最簡單方法就係200萬人一齊走
到時香港一定冧
問題係香港人點會咁齊心

後生仔冇錢點走？走去邊

等五眼台灣開門
不過開晒門我諗一樣大把人貪圖當下富貴唔肯走

有時諗返我阿公嗰代都係比共產黨迫害而走落黎香港
可能我地都會有不得不離開嘅一日

不過希望香港人唔好咁快就諗住走
唔好忘記當初企出黎係為咗守衛自己嘅地方
仲有好多手足孭住官司喺身 甚住喺獄中
佢地都無得選擇

俾共產黨控制既地方唔會有光明
幾時死只係時間問題
香港不幸俾英國錯誤既決定整死左

又開工

你睇樓價仲gogogo就知大把人唔會走, 不過十年後佢哋唔知仲有冇得上FB同用WhatsApp , d仔女日日大叫中國好唱紅歌, 醫療食物基建大倒退 , 接受到咪得囉